[真人真事]新年流流，因為金莎掀起爭奪戰

唔經唔覺又一年，我同細佬安坐家中睇廿四年前經典賀歲片龍過雞年，電視下面放咗一大堆金莎禮盒，金光閃閃一睇就知道係拜年送禮用。

細佬偷望一眼係廚房忙緊嘅阿媽，然後鬼鬼祟祟將一盒金莎抽出嚟。

我行年廿五，屋企對上有個廿九歲嘅大哥，對下嘅細佬啱啱二十歲，大哥同女朋友拍咗六年拖，最近買哂戒指密謀求婚，細佬讀緊大學，由細到大都頑劣到嘔嘅佢竟然入到U，全個家族真係差啲眼珠都跌埋出嚟，佢放假無所事事，撞正我放假，日日捉住我打fifa，打到我頭都暈。

「喂你唔好拆啦！阿媽要送人呀。」我細聲阻止佢，

「殊……二佬你放心啦，我同大哥上網睇片學咗招絕技…」細佬伸長條頸確認阿媽唔會睇到，

「點呀﹐backup人哋啲片再鬧人過橋抽板呀?」我笑問﹐

「唏﹐新年流流講埋呢啲衰嘢。」細佬反應好大﹐

舊年屋企有親戚濫送嘉頓餅，搞到差啲傷和氣，好彩最後堂哥以妙計化干戈為玉帛，所以今年講明大家都轉送金莎，實行和和氣氣過新年。

Lau Ming

三哥

三哥出品必屬佳品

留名,三哥

第一次咁前

「嗱，阿媽發脾氣唔關我事呀。」我搖頭唔理佢，

細佬小心翼翼拆開金莎盒嘅膠紙，然後慢慢將一粒金莎嘅包裝拆開，完全冇撕爛任何嘢，仲古古惑惑咁喺個袋入面摸索。

「二哥，細佬小小意思唔成敬意。」細佬將金莎呈上，

「咪搞我，一陣你條友仔屈我食死貓。」我戒心頗重咁講，

「唏我點會呀，放心啦，梗係有計啦！」細佬懶神秘，

佢將袋入面嘅嘢拎出嚟，竟然係一粒彈彈波，粒波同金莎體積相約，佢將粒波放返喺張金色包裝紙入面，再慢慢咁包好佢，重新放入禮盒之後真係幾可亂真，完全睇唔出有邊粒係假。

「你睇下，邊有人知道少咗粒？」細佬一臉得戚，

「頂你隨身攜帶彈彈波係咩玩法？」既然如此我就唔客氣，一啖食咗粒金莎，

細佬笑而不語，佢又唔貪心，偷龍轉鳳咗兩粒之後就將個盒蓋好，再重新揾透明膠紙圍返條邊，整完之後完全同其他禮盒冇分別。

LM

三哥！！

咁又一年

留名

留名支持

今年玩金莎

三哥出文
今次係金莎
幾時出埋壽桃牌同端士糖

三哥好耐無見

記得上年個故好鬼正

金莎點都好過點餅

先留名再睇
三哥

留明

三哥出品

有無嘉頓傳送門

好似睇過咁
將d什餅比哂其他親戚
心理戰咁

正皮留名是常識吧

三哥三哥

「但係咁樣都唔係幾好喎，一陣啲姨媽姑姐拆出嚟食咪仆街？」我諗諗下都係有啲不安，

「年年收咁多盒咪又係送返出去，一出公海轉幾個圈，仲邊有人分到邊盒打邊盒呀！」細佬好有信心咁答，

我呢個細佬冇乜專長，係諗呢啲古惑時就特別醒神。

細佬攝手攝腳將盒隱藏彈彈波嘅金莎放入禮盒堆，隔咗一陣我哋開始打機，然後大哥同阿爸收工返嚟一齊出去食飯，我同細佬都冇咗件事。細佬打機打到半夜先至肯放我走，我由三點瞓到五點起身想去廁所，臨開房門望咗流哂口水嘅細佬一眼，心諗萬一真係有親戚將盒金莎打開，九成都會估係呢條家族百厭星做嘅好事。

越諗越唔對路，我行到客廳將盒金莎抽返出嚟放喺茶几上面，咁啱茶几上又有另一盒放咗喺度，可能阿媽瞓之前執嘢啦，為免兩盒混淆我就將原本喺茶几上嘅放入禮盒堆度。

第二日年初一，我同細佬都瞓到差唔多十點幾，我醒嗰時屋企已經冇哂人，原來大哥要同未來阿嫂去未來外父屋企拜年，而阿爸阿媽就一朝早陪老人家飲茶，叫我兩兄弟瞓醒之後去茶樓。

我擦完牙洗完面打算叫細佬起身，點知一望客廳，所有金莎禮盒已經唔喺度，仲包括茶几嗰盒！肯定係阿爸阿媽已經拎咗出去，我暗叫不妙，打開部電話諗住喺屋企Whatsapp group度問清楚，因為個Group俾我開咗靜音，一打開就係十幾條未讀訊息。

大佬：「阿媽，我今朝去阿蓉屋企順便求埋婚呀，你哋記得晏啲過嚟呀！」

係三哥呀屌

老豆：「哈哈叻仔！」

阿媽：「袋好戒指未呀？」

大佬：「我擒晚整到四點幾呀，終於搞掂！」

阿媽：「我見到，茶几嗰盒嘛，唉你兩個細佬仲未起身呀 ……」

我一路睇落去，額頭一路狂流冷汗。

………
………
………

「起身呀細佬！！今次仆街啦！！！」我瘋狂搖醒細佬，

「咩…咩事呀…」

「大佬攞咗你盒彈彈波金莎去求婚呀！！！！！」

「……阿嫂鍾意彈彈波咩？」

「唔撚係呀！大佬將隻戒指塞入粒金莎度，點知同你盒彈彈波調轉咗呀！！」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

親

仲記得之前個個嘉頓餅

In 三哥 we trust

三哥bb

霸個靚位先

見到三哥 未睇先留名

正呀有三哥

我點解要咁早見到個post

唔好呀
咁早見到 有排追喇

太早見...有排等...年三十前會唔會完

等你好耐啦三哥
陰目3幾時有得睇？

係三哥呀

三哥 終於有故啦

之前係嘉頓雜餅，而家係金莎，咁我寧願食金莎

我是來留名的

Lm

lm

推

留名新年有故睇

In 3哥 we trust
Btw
祝三哥 唔洗收嘉頓做禮

生加

手機響鈴來留名

唔經唔覺又一年

一鍵黎明

3333333333333333333333333333333

留個靚名

三哥終於係連登出故了

三哥連登第一炮

朱古力波呀彈彈波

三哥今次收幾錢做宣傳

留名跟進

咁就一年啦

三哥好野

btw高登果邊，同一個post同一時間，高登得 11正評。5回覆，三哥會唔會考慮下省返d時間寫文，剩係post依邊算？

上年玩餅，今年玩金莎

咁快又一年

三哥新年快樂

留下一狗肉🐶

今年繼續支持

照貼之嘛 都唔使花幾多時間

留個名先~~~

三哥 留名

入到黎先發現係三哥

正呀 又有高質文睇

彈彈波求婚

In三哥we turst

leave name

睇住三哥新作過年

細佬起身望完電話之後，我哋兩個喺無人嘅屋企不知所措，其實今日係阿嫂生日，我哋大約都估到大佬想今日求婚，但係佢冇同我哋兩個講太多詳情，可能怕細佬搞事。

大哥性格比較似阿爸，做嘢認真同埋脾氣有啲暴躁，由細到大三兄弟打架都係我哋兩個單方面俾大哥虐打，所以我哋都有啲驚佢。

「唔知大佬邊粒金莎放戒指呢.......未必中嘅.....」細佬神色慌張咁講，

「如果抽唔中，即係一粒普通金莎，咁阿嫂一定好奇怪大哥做乜咁認真叫佢食嗰粒，而大哥就會O哂咀咁坐喺度唔知發生咩事......但係如果阿嫂開正你粒彈彈波，佢哋成家人一定Odd到仆街.....以為大佬弱智新年流流玩埋啲無聊嘢，而大佬佢一定....」我臉色發青咁講，

「.......一定估到關我哋事.....」細佬驚到嘴唇都白哂，

我硬生生將句「關我蛋治咩」吞返落肚，而家並唔係計較邊個責任嘅時候，我即刻撥個輪俾大哥，但係打咗三次都冇人聽，Send埋Whatsapp俾佢都係兩個灰色剔。

「點算呀！仆街啦今次！！」細佬喺廳度行嚟行去，

「冷靜啲！」我捉住細佬膊頭，「而家我即刻去阿嫂屋企同埋試下打俾佢，你落去茶樓截住啲金莎，一陣隻戒指送咗出去就真係仆硬街啦！」

細佬勉強振作，我求其著起對鞋就衝出門口。

落到樓下我一路截的士一路打咗兩個電話俾阿嫂，到第三次佢終於都聽電話。

「喂？阿風？新年快樂呀，咩事呀？」阿嫂說，

「新...新年快樂呀，大哥係咪你隔離？」我強作鎮定，

「係呀，你搵佢？」

「係，麻煩叫佢聽聽電話呀蓉姐。」

「你等等，咦我哋而家要入Lift呀，一陣打返俾....」

話未講完電話已經斷咗，佢哋肯定係上緊阿嫂屋企，入到去一拜年大哥肯定唔會覆我電話，好彩我知道阿嫂地址，兼且唔算遠，十分鐘就可以過到去。

我電話幾乎冇離開過耳邊，但係大哥同阿嫂應該放低咗部電話，一路都唔聽，就算我Send埋Whatsapp話佢知隻戒指唔喺度，佢都係冇睇過。

我喺阿嫂樓下間711買咗盒一樣SIZE嘅金莎就衝咗上去，就算冇咗隻戒指，我都唔可以俾佢哋發現粒彈彈波，如果唔係大哥一定會殺咗我同細佬。

三哥我愛你 啲故

Live左

三哥

上年什餅攻防戰真係笑到我想買番罐黎送禮

Between 有冇link可以回味下？

三哥響鈴來留名

跟住一齊嗌三哥三哥

三哥！

In三哥 we trust

In Saam Gor we trust

見三哥 即正評

Lived 三哥出快啲

細佬反應好大

三哥
Live左

屌三哥第一段文就咁高質
Btw三哥

三哥啪啪啪 三哥啪啪啪

好正呀, 上年又係就放假, 公司無咩野做, 就睇三哥既文

今年又有

放低正評先睇文

好耐無見啦

三哥都黎左連登

In 三哥we trust

三哥終於有新故

點呀期靈王

扮咩, 你個高級會員成日都無咩野做

三哥出品，必屬佳品

明明有兩個人

留個名

一鍵留名

live

一個放戒指入金莎
一個放彈彈波
果然係兄弟

睇topic就知係三哥

正 上年嘉頓廣告故 今年有金莎

唔小心吞左戒指落肚就食得屎

live 左

嘉頓雜餅

好緊張

LM 新年故

屌 第1日就live

求嘉頓打包

由陰目追到而家
三哥又有故啦

F5緊

正

睇親三哥嘅故都好有親切感

Btw文呀

一見三哥就劉返個明先！

唔講嘉頓紅罐喇

三哥本書幾時出

「鈴。」

「你好，搵邊位......」開門嘅應該係阿嫂嘅阿媽，

「新年快樂呀！恭喜發財!」我扮哂若無其事，

「細佬？」大哥一臉愕然望住我，

「哦！原來係龍仔個細佬，嚟嚟入嚟坐，新年快樂！」大哥未來外母笑容滿面，

屋入面有阿哥阿嫂、阿嫂嘅家姐同埋父母，雖然我嘅來訪有啲突然，但係年初一大家都冇乜為意。

「阿哥.....講兩句....」我細聲同大哥講，

「咩事呀，阿爸同阿媽呢？」大哥皺眉問，

「龍仔細佬嚟得啱呀，頭先你阿哥送咗盒朱古力嚟仲叫我哋開嚟食，你都食一粒呀！」阿嫂老豆已經搣開咗金莎圍邊條膠紙，

「唔食得呀！！！」

全部人靜哂同時望向我，我情急之下一叫，大哥已經臉色唔多好睇。

「點....解...唔食得？」阿嫂愕然問，

「哈，因為阿哥拎錯咗呀，呢盒先係送俾你哋嘅～」我堆起笑容將手上嘅金莎遞上，

「哎呀，我開咗添，唔打緊啦都一樣啫！」阿嫂老豆微笑回答，

「咁又唔得！阿哥特登揀呢盒架，我哋阿媽又好鍾意記低哂邊盒打邊盒，唔係幾好嘅～」我好牽強咁講個理由，順手想搶返盒金莎，

阿嫂好似意會到啲嘢，佢含笑偷望大哥一眼，而大哥神色閃爍，有少少唔肯定我做緊乜。

「唔緊要啦阿爸～咪交換返囉～」阿嫂出聲，我成功攞返盒彈彈波金莎，

阿嫂一臉含情脈脈咁撕開盒金莎，我心知不妙，因為佢明顯已經估到大哥想求婚，同埋好有可能就係同盒金莎有關。

「點呀～我應該食邊粒呀～？」阿嫂斜眼望向大哥，

「呃....右上角嗰粒啦哈哈...」大哥乾笑兩聲，

我心情複雜到極，唔知係咪兄弟同心，大哥放戒指嗰粒金莎就同細佬放彈彈波嗰粒一模一樣，即係我好彩避過殺身之禍，但係而家大哥阿嫂都以為我遞出嗰盒就係正貨......

好鬼死緊張

三哥 我係咪太早入黎

留名先

又live左

Live

屌live左

正評留名

Lau ming

In 三歌

好想食金莎

一定係彈彈波

呢個時候細佬就黎到

未睇先留名

點解要咁早俾我見到個post

屌live jor

有文的感覺就是爽

In 三哥we trust
留名留名

好緊張呀

新年必睇三哥

見名即正皮

好緊要呀

仲記得上年盒嘉頓飯

加速

唔係果個故我都唔會記得紅罐呢樣野
我屋企唔會有人送呢d

留名待笑

對於三哥既作品，未睇先正皮是常識吧

咁快入左黎有啲後悔

屌live撚左

邊度有得睇返上年個篇頂住癮先？

屌你老母live左

正評留名唔睇住，肯定好快live

屌lived

經典留名

睇個post名都知係三哥

咁耐都無巴打po條link出黎
要上翻高登睇嘉頓攻防戰真係好麻煩

臨尾好夾埋打牌屈左個阿姨？
原本成班輸晒，起佢尾注

上年嘉頓個故睇到我好緊張

L支持三哥

三哥故留名

留名 三哥！！！！

屌 好撚緊張 三哥既文字好似有魔力咁on9

留名得睇

留名！

live左

Live咗

點呀！！！！！！！！！！！！！！！！？？？？？

正皮>留多>睇故

I love 三哥！！

點解我要咁快入呢個post！！

我愛你呀三哥

三哥好波

又係煲番三哥舊故嘅時候啦
可惜無會友樓系列

三哥好掛住你

大家一齊shout三哥三哥！！！
今次係金莎，上年雜餅真係好正

巴打 我認得你 上年係雜餅嗰個

三哥完左呢個故之後可唔可以backup返d舊故過黎

Facebook update左新啦咁多位巴打

留名 親

Live啦 三哥

柒都唔敢睇

其他人雖然唔係好肯定發生咩事，但係多少都估到啲，每個人聚精匯神望住阿嫂慢慢搣開粒金莎，再輕輕放到口邊咬一細啖，表情由開心、興奮、期待，隨住粒朱古力越食越細粒，而變成疑惑、失望、甚至有啲嬲嬲。

「好、好、食、喎。」阿嫂睥住大哥，心諗搞咁大龍鳳點知真係食粒朱古力，

大哥塊面一陣紅一陣青，轉頭雙眼怒睥向我﹐仲望實我手上面盒金莎，嚇到我情不自禁後退半步。

「攞盒金莎出嚟。」大哥背對阿嫂佢哋，個表情好似想殺人咁款，

「唔得架大佬.....呢盒唔啱架.....」我心虛後退多半步，

大哥唔理我，一手捉住我手上盒嘢，佢手背爆哂青筋，我搏哂老命死掐住個盒唔放手，一時之間兩條友企喺人哋屋企你拉我扯。

阿嫂啲屋企人呆哂咁望住我哋兩兄弟喺度爭盒朱古力，只有見慣我哋三兄弟相處嘅阿嫂先見怪不怪。

「啪！」

兩個人爭得太大力，個盒蓋終於受唔住而爆開，好幾粒金莎飛上半空，我一臉惶恐，同雙眼併發殺氣嘅大哥彷如變成慢動作，室內空氣都好似停止流動，全部人望住幾粒金莎徐徐跌落地面。

所有金莎一撞落地下就「噗」一聲碎開，唯獨是一粒，正正就係最攞命嗰粒。

「咚。」

粒金莎應聲彈起，仲直飛向廳中間，所有人目光一齊跟住望過去。

「咚。」

撞完電視櫃之後粒嘢又飛去另一邊，屋入面靜到只聽見粒「金莎」彈嚟彈去嘅聲，最後卒之碌咗入梳化底。

所有人愕然望住梳化，我下意識將身體靠住大門。

「……乜粒金莎...咁彈口…？」阿嫂老豆打破沉默，

大哥慢慢擰轉頭，瞇起眼微笑望住我，我忍唔住渾身打咗個冷震，佢細細聲逐隻字對住我講：

「你兩條友，死、撚、硬。」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

live咗

笑死

乒乓波都仲得喎

笑死我 睇親三哥故都好有畫面感
有冇以前嘅故打包？好想回味

屌你彈彈波

Gif都有埋

笑到有腹肌

咁就一年
in between個gif

文呀

笑撚死

屌

三哥搵埋gif

Live咗
btw三哥

lived

三哥個gif

有埋gif幻想圖

金莎隻味我唔食都背得出

有圖
上年有睇
三哥都過左黎

覺得金莎都送到濫 成日收到食唔晒

Live 咗

Live係一種煎熬

要去邊到睇番嘉頓餅盒個篇？

張gif

上面有link
但要上高登睇好唔方便

咁就不了

好撚正

Live左好正

請繼續

做咩我咁早入黎

高汁
btw文呢

屌咁快live左太殘忍啦

樓上個gif

金莎彈口

留名睇三哥

留名三哥

出年應該係送藍罐曲奇

連登第一次出聲就係留名支持三哥

三哥可唔可以up番d舊故上紙言
刀郎個d

我怨我點解我要咁早入黎

三哥

太早入左黎

婆你阿麼彈彈波

屌喺蝗國睇唔到高登
我想睇返嘉頓攻防戰

咁就一年

親 已正評

一路睇一路見到人話live仲心諗有排
btw live

正撚到呢

In三哥we7s

上年雜餅今年金莎
下年三哥諗住玩咩

我覺得可以瑞士糖

未睇先正評 三哥

完？

D作家終於過哂嚟連登啦！

向西又係，三哥又係！仲有邊個？

三哥我愛你呀

Live左頂！

再live

我要文呀

什

有圖

LM支持 一見到張gif笑到我老母問我做乜

三哥!!

不要玩我

咁瓜子囉。。。少年買錯瓜子顏色，掀起一場大戰

嘉頓餅乾攻防戰

留名追故

👍👍👍

由於咁多年嚟老豆工作都好忙，屋企多數都係得阿媽湊住我哋三個，阿媽比較口硬心軟，所以我同細佬都唔驚佢，反而係大我哋幾年嘅大哥，成日會睇唔過眼幫阿媽毒打我哋，久而久之大佬就成為我同細佬嘅剋星。

而事實上，雖然細佬比較百厭，但係我通常都係扮演嘴裡說不要，最後都係衰埋一堆嘅角色，極度熟悉我哋兩個嘅大哥一睇見粒金莎彈返上嚟，即刻就估到又係佢兩個好弟弟做嘅好事。

盛怒之下佢顧唔上核唔核突，一手扯住我出咗阿嫂屋企，仲拉埋我入後樓梯。

「大....大佬唔好殺我呀！唔係我呀！係細佬整架！！」我嚇到即刻求饒，

「唔係你？粒彈彈波唔係你塞入去？」大哥瞇起雙眼問，

「唔係呀！！唔關我事架！！」我理直氣壯回答，

「哦？咁盒金莎都係呀細佬換走架？」大哥隨即再問，

「呃.........」

就係呢一下猶豫，大哥一記勾拳已經打中我腰側，痛到我眼水都標埋出嚟。

「你當我傻架！唔關你事你會咁搏命唔俾我發現？！」大哥雙眼瞪到最大，

「唔係呀....誤會嚟架.......其實擒晚.....」

「收聲！」大哥截停我，「我唔理中間發生咩事，入面台戲我會拆掂，一陣我仲要同阿蓉屋企去飲茶，你同我即刻攞返隻戒指返嚟。」

「係係係冇問題！」我不斷點頭，

「如果天黑前我見唔到隻戒指，你哋兩個以後都唔好返屋企嘞。」大哥慢慢講確保我聽得清楚，

我「咕嚕」一聲吞咗啖口水，腦入面快速閃過幾十種被大哥折磨嘅畫面。

大哥好型呀
啲細佬唔屌唔鬆化

仆街去邊搵返隻戒指返黎

三哥
我要文

隻戒指去咗呀爺度，之後呀嫲食到以為呀爺幾十歲人都咁sweet

隻戒指去左邊

大佬好型

搭車睇笑撚咗出聲
in三哥we trust

阿哥殺細路wtf

Live左

Live 左

三哥介唔介意我開po轉貼返你上年篇文過黎方便巴打睇

上高登睇得好辛苦

又live

支持三哥

三哥文呀

不如等三哥自己開啦⋯⋯

一陣你開仲多正評過我 下次我自己開返post你會唔會攻擊我先

過百萬先會（好似係）

又抽

所以問聲先

睇黎我既歷史任務

又黎

岩岩重睇返三哥本燈神（封面好___個本）
真係睇一次笑一次

live左平時做開cdrom，忍唔住入黎正皮

「好.....好奇問下....隻戒指買咗幾多錢......？」我訕笑問，

「鑽石連托，九萬八千八百八十。」大哥冷眼望我一下，轉身離開後樓梯，

等阿哥離開之後，我先發現自己滿頭大汗，形勢危急分秒必爭，我即刻離開棟大廈同埋打電話俾細佬。

「喂！點呀！搵到未呀？」我焦急地問，

「死啦二佬.......今次冇啦...........」細佬慌張到失哂神，

「冷靜啲先，你而家係邊度？」我個心一沉，

「我喺屋企呀，頭先喺阿嫲度搬哂啲金莎返嚟......」

「得，我即刻返嚟。」

三哥到時會唔會比連登屌過橋抽板

一返到屋企，見到細佬坐喺客廳地板，身邊放咗好多盒金莎，佢面前仲有個電子磅。

佢好小心地將一盒金莎放喺磅上面，然後好緊張咁望住個數字顯示，隨即又露出失望至極嘅表情。

「你秤哂咁多盒呀？！」我不禁問，

「係呀.....我諗住搵下有冇邊盒零零舍舍唔同份量.....」細佬無奈地答，

「啲金莎截哂返嚟啦？」我聞言大喜，

「未……」細佬低頭唔望我，「有三盒俾人攞走咗......」

「咩話？！！」我忍唔住大聲叫咗出嚟，

一問之下，原來細佬去到酒樓時阿爸阿媽已經上咗阿婆屋企，阿婆度仲嚟咗好幾個親戚拜年，兵荒馬亂之下，有三盒金莎俾其他親戚攞走咗，細佬唯有硬住頭皮夾硬將其他咁多盒搬咗返嚟先算。

我將大佬已經知情嘅事實講俾細佬聽，佢一聽成塊面都白哂，更加明白而家嘅情況係有幾凶險。

「我....我截咗其中一盒返嚟，頭先就係想磅下中唔中......」細佬六神無主咁講，

「而家冇時間慢慢嚟啦，仲有兩盒喺邊個度呀？快啲搵出嚟先啦！」我大力拍咗下佢膊頭，

「有一盒未問到去咗邊......仲有一盒係....係表姨媽度.....」細佬吞吞吐吐，

我即刻明白點解細佬冇即刻去攞返盒金莎返嚟，表姨媽相當於我哋家族之中最難對付嘅大魔王，舊年史稱「嘉頓餅之役」都係佢一手搞出嚟，細佬一個人的確搞唔掂，所以佢寧願搏一搏睇下大哥隻戒指會唔會就係佢手上咁多盒入面，不過睇佢個樣，好明顯就係搏唔中啦。

毒撚也留名

隻戒指俾表姨媽妹下妹下

邊到有得睇返什餅？

笑到痴線 三哥加速

又係表姨媽

表姨媽又出場

咁快就一年

好睇 留名

三哥達哥打手黎

有冇嘉鈍餅link

留名睇主角去搵表姨媽智取戒指

正皮留名

表姨媽又出動

表姨媽

又要去魔王城

Laugh

live咗
但好好笑

三哥 新年快樂

strong post leave name

留名
Btw 上年嘉頓個故好正 期待今年金莎 下年藍鑵

屌 live左

backup

live
btw，係地鐵到睇，睇到笑咗出嚟

三哥,幾時有陰目系列睇?

求嘉頓link

三哥賀年故
先正皮留名再睇

Live撚左

好正
但live左

留名支持三哥

陰目幾時出書啊 兩本睇晒好耐喇喂！

表姨媽又岀現

「冇辦法，我哋而家一齊去啦。」我深吸一口氣，

一邊係九死一生嘅大魔王表姨媽，另一邊係十死無生嘅殺人王親大佬，正所謂兩害取其輕，我哋兩個硬住頭皮摸上表姨媽屋企。

「叮噹。」

「新年快樂呀表姨媽！橫財就手青春常駐呀！」我同細佬異口同聲，

「唔，新年快樂，咦，得你兩隻嘢嘅？」表姨媽一開門就問，

「哈.....兩老行得慢，我哋心急想見表姨媽呀嘛！」我堆起好假的笑容，

「古靈精怪，肯定冇好嘢。」表姨媽一臉懷疑，不過都放我哋入屋，

我哋一入去就即刻左顧右盼，希望搵到阿媽包嘅金莎，好在阿媽全部禮盒都自己包，包裝紙仲要另外買而唔係咩百佳惠康，所以我哋即刻望到，阿媽盒金莎就喺客廳嘅茶几上面。

我同細佬交換一下眼神，畢竟咁多年兄弟，唔洗點傾大家已經明白應該做啲咩。

「嗱，你哋兩個今年乖乖哋，阿風你就快啲搵個女朋友啦，兵仔你就學業進步。」表姨媽俾咗兩封利是我哋，

「多謝表姨媽！呀，表姨媽我可唔可以開盒朱古力食下呀？」細佬打蛇隨棍上，

「開囉開囉。」表姨媽無所謂回答，

細佬一聽喜形於色，即刻伸手去拆檯上盒金莎嘅包裝。

「等陣！」表姨媽突然喝停佢，

我哋兩個抬頭望向表姨媽，只見佢一手拎住個全盒。

「呢度仲有好多糖同朱古力呀，一陣開多盒我食唔哂，你食咗呢度先啦。」表姨媽將個盒放喺細佬面前，

「但係....但係.....我想食.....呢盒多啲呀....」細佬一臉為難咁講，

「係....係喎表姨媽呢度咁多人上嚟，肯定好快就清哂啲嘢啦，細佬你唔好掛住食，不如等我哋幫下表姨媽拆多幾包擺靚啲啦！」我作勢推咗細佬一下，

表姨媽冇出聲，只係默默咁望住我哋兩個，氣氛尷尬靜默，搞到我同細佬手心冒汗，細佬仲忍唔住吞咗一啖口水。

大家有無留意 今集主角喺上集主角嘅堂弟
會唔會有番呀翔呀飛出現

冇圖點討論

一口氣追到LIVE~好正呀!!!留名比正評

貼圖三哥會嬲嬲豬

只怪我發現得太早，留名

又Live左

隔離登推都冇人推
三哥下個故放棄果邊市場啦 盞自己難受

冇上好耐

大佬既生死存亡就在兩兄弟手上 呢個係咪笑故黎

三哥幾時走黎連登架

邊度黎6條戇鳩仔俾負評呀？

不知幾好 一版睇哂唔駛爬

本身都冇上 諗住睇下果邊三哥人流幾多
而家先推到第三頁
正負皮加埋唔夠40

三哥

儲多d文先一次過睇

三哥唔好喺嗰邊出文啦 我地唔會話你忘本架

唔係掛
果邊靜成咁

嗰頭喺嘉頓改圖嗰post留言話記返起三哥嗰故，呢頭三哥就出新一年新故

With 三哥 we trust

又講禁語

同大佬講結婚慘過死，跟住三兄弟去唱K 算啦

屌你地唔好吖 我想睇故吖

三哥d故真係好撚正

唔想去高登

有無好心人po返上年嘉頓什餅個故

冷靜啲啦屌你，唔好提啦

個幅面好正

教波前入嚟留名

三哥又黎高質賀年故

「好呀～」表姨媽突然滿臉笑容，「不過唔好拆呢盒啦，你哋拆嗰兩盒呀。」

表姨媽將另外兩盒百佳惠康包裝嘅禮盒放喺我哋面前，我輕輕踩細佬一腳，佢即刻會意微微點咗下頭。

「哎呀！！」

細佬一陣怪叫，伸手掃跌咗茶几上盒金莎，唔知我係咪心理作用，我好似聽到盒跌落地嗰下隱約有少少金屬碰撞聲。

「細佬你做咩呀？冇事呀嘛？」我即刻捉住細佬，

「我.....我抽筋呀....！」細佬一臉痛苦咁喺梳化度典下典下，

「哎呀！你整爛表姨媽盒嘢啦！」我指住地下，

「咁....咁冇辦....法啦.......唯有拆咗佢....」細佬伸手嘗試去攞盒金莎，

說時遲那時快，表姨媽一手拎起盒嘢，臉帶微笑望住我哋兩個。

「你兩隻嘢當我老到懵咗呀？啲戲屎成咁就想過骨？」表姨媽說，

「唔係呀表姨媽....我真係要....」

「嗱，我唔想知你哋兩個打咩主意，但係呢，想要呢盒朱古力都唔係唔得，要攞嘢換囉。」表姨媽斜眼望我哋，

「哦！早講嘛，但係唔知我哋有咩可以換到俾最高貴嘅表姨媽呢？」我聞言即刻滿臉笑容，

「即刻同我去買本陰目偵信第三期返嚟，咁咪換俾你囉。」表姨媽說，

「識貨喎表姨媽！驚世巨作嚟喎！如果你2017年只買一本書，咁就一定要買呢本啦！」細佬一臉興奮，

「等等！！」我大聲截停佢哋兩個，「第三期都未出！要二月底先有呀！」

「吓，咁仲講咁多對白？」表姨媽聞言一呆，

「係囉……咁我哋下個月先再嚟啦…」細佬講完都想起身走人，

………

………

………

………

………

「你哋冷靜啲先！表姨媽，我哋仲有冇其他嘢可以幫到妳？」我制止兩人，

「……都唔係冇嘅，咁啱我未辦哂年貨，但係屋企仲有啲舊嘢剩低.....」表姨媽一路講一路入房搬嘢，

然後表姨媽攞咗五個紅色方型大鐵罐出嚟，我同細佬一望已經臉色發青。

「點....點解仲有架...？唔係話今年唔俾送咩......？」細佬忍唔住講，

「係囉﹐咪就係舊年剩落囉，你哋都知啦，呢五罐餅今年唔俾送，但係舊年我攞去送俾老人院又話乾得濟唔啱公公婆婆食，卒之淨咗五罐擺到今年，放心啦仲有個幾兩個月先過期。」表姨媽嘅笑容睇到我心都寒埋，

「表姨媽，你....你想點呀...？」我口震震咁問，

「你哋落去買五盒金莎返嚟同我換呢五罐餅，呢盒嘢就送埋俾你哋啦。」表姨媽說，

舊年堂哥令到我哋唔駛食嘉頓餅過年，點知今年走唔甩之餘，仲要一次過嚟五罐？！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

出現了

仆街個幾罐野發霉未

屌5罐

呢段笑撚死

所以先叫三哥下個故唔好再post隔離登

上面燈神果幾個準備冇故睇啦

陰目
二月底
生日禮物

置入式廣告

原來嘉頓餅故的男主係今次個故男主的堂哥，等我仲諗點解d人物關係對唔上。

三哥d故次次都好有畫面，今次一樣咁好看。上年看完嘉頓餅個故，到而家一見到嘉頓餅都會諗起三哥。

好期待三哥本新書！

吓 睇睇下live左

留名
彈口金莎果幕好好笑

又一年

到最後應該同彈彈波係同一盒

五罐嘉頓餅

過千正評

5罐 屌呀

有無方法唔上隔離登都睇得番嘉頓什餅？

好正

你比五千蚊我 我喺高登copy過嚟
因為copy過技術好困難 我又喺學生 所以我一蚊都唔會分返俾三哥

抽夠未

三哥
今日終於得閑一次過追到live

起fb睇唔駛追po好爽

咁耐以黎幫3哥做整合，只係收過$36

聽講三哥嘅post係有個禁忌，有冇人知係咩

仆街 賣廣告
一定支持 三哥

揀錯backup對像

學生？學好d 中文先啦學生

Strong post leave name

想收我backup 佬檔應該有啲難度如果冇三哥睇我諗連登仔暴動都似

避不到的什餅

冇我你紅到？

Push push

咁快live咗

乜都唔理，留左個名先

五罐真係會食死

見到三哥 果斷留名

仲要2個月內食晒佢

皮已正
留名

好好睇呀
快D出文啦

強貼留名

笑到仆街

又有新年故

PISH

聽日要做手術都上嚟追下故先

順順利利呀巴打

做完繼續一齊笑

屌Live咗

三哥

等左你好耐啦！

又live了

跟住呢？

唔小心live咗

咁多正評都推唔爆個post

正喎

個封面不知幾靚

三哥 三哥

留名再睇

屌你
多謝兩位巴打
做住等三哥出文

三哥 新書有無得簽名？

屌你賣廣告！
不過我鐘意！

隔離登成個死城咁，三哥個故得四版回覆

勢成騎虎，我同細佬一臉吃了屎嘅表情落咗樓下買金莎。

「二哥....我想留返利是錢買新Game呀.....」細佬苦苦哀求，

「收聲呀！唔係你我今日食住年糕打機啦！」我搶過佢手中利是封，

我哋兩個拎住五盒金莎上去，表姨媽已經幫我哋包好咗五罐餅，笑逐顏開將盒金莎交俾我哋。

我同細佬二話不說即刻拆開包裝，兩個人你眼望我眼，感覺到大家都非常緊張，然後，我拎起盒入面右上角粒金莎。

「點...點呀....？」細佬眼都唔眨望住我，

「唉........」

果然劇情需要，我哋硬食五罐餅換返嚟嘅只係一盒普通嘅金莎，換言之希望全部喺哂最後一盒未知去向嘅金莎度。

「表～姨～媽～～～」

大門打開﹐原來係堂哥一家嚟拜年。

「又係你呀飛仔翔仔?」表姨媽臉上一驚﹐

「咩又啫～咦﹐阿風仔同兵仔?」堂哥向我哋打招呼﹐

「佢哋走㗎啦﹐送金莎嚟咋!」表姨媽一路講一路推走我同細佬﹐

我哋垂頭喪氣抬住五罐餅返屋企，一開門發覺兩老坐咗喺梳化，仲西口西面拍寒戰咁款睥住我哋，唔駛問都知係東窗事發啦。

「你兩個有冇搞錯呀！自己大佬求婚咁大件事都嚟搗亂！」阿媽劈頭就鬧，

我連反駁嘅力氣都冇埋，低頭由得阿爸阿媽連環發炮。

「其實.....其實唔關二哥事......」細佬關鍵時候都算有義氣，

「唉，你兩個搞到班親戚都通哂天，新年流流呢穫都真係代表作囉，有排講啦！」阿媽懶理細佬講乜，

「總之而家我哋一定要幫大佬搵返隻戒指先，仲有一盒金莎送咗出去未知喺邊個度，其他嘢可以搵完返嚟再慢慢講呀。」我長嘆一口氣，

「嗰盒你舅父送咗俾人嘞，問咗佢攞地址，你哋兩個快啲去攞返嚟。」阿爸亦都嘆咗一氣，

「個地址喺邊呀？」細佬伸個頭埋嚟望，

「喺元朗。」

三哥早晨

／／《新年流流，嘉頓家庭什餅掀起拜年攻防戰》

呢個係一個關於新年發生係屋企嘅故事......
多謝黎特幅圖！

每年新年，送禮收禮都係拜年一定要做嘅事，由細個開始就成日見到阿媽為準備過年而張羅各大禮盒，咁多年嚟目測拜年三寶，必數：

金莎
藍罐曲奇
嘉頓家庭什餅／／

睇嚟之後仲有藍罐喎

元朗有冇機會喺圍村，又有得搵小明？

個大佬真係ON撚99食賓周
咁撚屎既橋就咪撚用啦

小明

好緊湊

今年個主角應該大過上年個主角
點解會叫佢做堂哥

係咪到小明喇

大家一齊叫小明小明

最on9係諗左條咁既橋，竟然唔同曬全屋企人單聲先唔好掂果盒野

最原本盒金莎，原來換左彈波同戒指入去係同普通金莎差唔多重

好掛住小明

呢個細佬明知大哥都識呢招...

理少收入自己房叫人咪撚掂盒野喇

明知重要野都放埋係d禮到

叫三哥同大嫂講話佢大佬幾咁on9叫阿蓉打到大佬仆街

上年主角20歲，今年頂盡21 喺有啲bug

原本應該係兵仔叫佢堂哥 我寫寫下唔記得左....

佢唔識呢招 點擺隻戒指入金莎到

我愛三哥

由朝早到而家，我同細佬分別去咗幾個唔同地方，大家都冇食過嘢，點知而家仲要入元朗，望一望時間距離天黑已經冇多，我唯有拖住細佬落樓下截的士。

「二哥....我唔夠錢呀.....」細佬一見紅色的士就話，

「得啦妖，我俾住先呀。」

勞民又傷財，尤其我最無辜，根本成件事我就係好心做壞事，仲要連埋細佬嘅死貓一齊食，望住架的士由大欖駛入元朗，咪錶每跳一下我個心就沉多一下。

的士駛入元朗工業區一座工廠大廈，我同細佬跟住地址摸上去，入面又暗又舊，簡直好似打緊喪屍Game咁。

地址上寫嘅單位鐵門緊閉，我嘗試按門鈴，但係好似冇聲咁，所以我忍唔住敲咗敲鐵門。過咗一陣，鐵門慢慢打開，一個男人探頭出嚟打量我哋兩個。

「新....新年快樂.......我哋係.......」

「入嚟先講啦。」

鐵門打開，我同細佬行入去，發現入面原來係一間拳館，不過今日年初一冇人上堂，只係有兩三個人喺入門傾緊計。

「咦，馬師父今日咁旺場呀？」場內一個師奶笑說，

「今日我哋冇開門喎，有咩幫到你哋呀？」另外一個笑容滿面嘅高大男子同我哋講，

原本呢，貿貿然同人講話「新年快樂呀，我係嚟攞走你盒金莎架」，人哋一定會當我痴線，所以我特登帶多咗盒金莎喺身。

「係咁嘅，我哋攞錯咗我大佬送俾阿嫂嘅禮物，輾轉之下俾我親戚送咗嚟呢度，所以想用另一盒同你交換返。」我將另一盒金莎雙手奉上，

被稱為馬師父嘅男人望一望我同細佬，再望向我手上面盒嘢。

「唔得。」馬師父木無表情咁回答，

我同細佬冇諗過佢會係咁嘅反應，細佬已經忍唔住要飛身出去跪求佢老人家開恩。

馬師父 !!!!!

IN 三哥 WE TRUST !!!!
想問陰目3 幾號見街？

呢個馬師父係咪識出氣功波果個???

拳館

要打贏c9先可以攞返盒金沙

識放波既馬師父

live
三哥

馬師父一個龜波氣波 打到你兩條蛋散返大欖

好好睇

痴撚線
馬師傅都出埋

食粒金莎放波

live!!

嘩，馬師父都出埋黎

今年係咪要全體仝人出黎賀年

有畫面

快推

咁都拉到去馬師父度！

推啦

學識出波先俾

會友樓

會唔會行過IKEA買埋盞燈返黎

唔覺意live左

馬師傅

樓上忍都會出場？

又live咗

正野

仆街又live

Crossover會友樓

食粒金莎攪到要踢會友樓館

唔小心live左

好正~ 馬師傅出波啦~!

Live
In 三哥 we trust !

三哥好故留名

Live
留名

追到尾喇

係公司忍笑好辛苦
留名支個持

三哥 我唔得啦 快d呀

唧唧波極

會友樓係元朗架咩???

live咗好空虛

三哥fb快咁多既

拎盒金莎姐 比番人啦

拳館內其餘幾人都望住我哋，似乎佢哋都好奇怪點解馬師父會咁決絕。

「馬....師父.....唔知有冇咩方法可以補償俾你....？或者我哋同你買咗佢？」我試探性咁問，

「唔需要。」馬師父搖搖頭，

「唔好呀師父大人！死人架！我求下你呀，小弟願意為奴為婢服侍左右呀！！」細佬即刻哭腔跪地哀求，

「係囉馬Sir，小事啫，新年流流玩少人一陣啦。」一個同我差唔多年紀嘅男仔幫口，

「嘿，進仔你呢排多嘢講咗喎，過完年要加操先得嘞。」馬師父輕笑一聲，

我一聽，知道事情未必冇彎轉，可能呢位拳師傅要面子，嫌個台階起得唔夠高啫。

「馬師父，年初一都要打攪你真係非常唔好意思，唔知有冇啲咩我哋兩兄弟可以做嚟略表歉意呢？」我即刻好有禮貌咁問，

「唔......咁都唔係話冇嘅.......」馬師父皺眉思考，

我聞言大喜，知道自己終於搵到個位去說服呢位泰拳師傅。

「你哋兩兄弟，喺呢度幾位學員度揀一個出嚟對打一回合，如果捱到兩分鐘唔投降就俾你哋攞返走盒嘢。」馬師父說，

「呢度？揀一個......對打.........？！」我愕然反問，

「係呀，不過唔想打當然可以拒絕啦。」馬師父點頭回答，

我望一望拳館入面幾個人，三個男人生得高大，就算著住件薄褸都睇得出佢哋身型非常健壯，加上係拳館學員，就算再新手對住我同細佬呢兩件純白鎮村民級數都肯定打得死有餘，剩返一個就係身材圓圓地嘅師奶。

本來我考慮搵頭先幫口嗰位男仔，畢竟新年流流，唔通真係拳拳到肉打死人咩！相信大家都係交下戲啫。

「你哋幾個唔好放水呀，如果唔係過完年就每堂同我打返兩round先。」馬師父好似洞悉到我嘅諗法，

嗰幾位學員一聽完馬上倒抽一口涼氣，個樣仲即刻變到非常認真，令到我如意算盤又打唔響。

「呢個！我揀呢個阿姐！！」細佬未同我商量就大聲叫咗出嚟，

眾人從佢手指方向望去，只見著住Ｕ記薄羽絨嘅師奶默然不語，但係其他幾位已經即刻面色大變。

拳館內怪風陣陣，我突然覺得好似身處雪藏庫之中，忍唔住渾身打咗個冷震。

唔會呢個阿姐先係拳館掌門吳留手之類咁老土啩............？！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

哥斯拉

Rip 金莎兄弟

比我估中左

好好睇，又live咗

屌又live咗

人類總是

功夫

大鑊live咗

等睇比呀姐收皮

lm咗，好正

自膠

係要揀個最勁

拳館劇情似曾相識

大佬比人一種四肢發達頭腦簡單 好蠢嘅感覺

行運一條龍呀

好揀唔揀揀個最勁

紙言好似有

求link

上次就係因為睇小個師奶

好揀唔揀 揀個最強
留名睇心姐秒佢

嗚呀 ~ live 咗 ~

留個名先

快快快

live left.

點解三哥諗啲故可以鳩到咁盡咁好笑

入三哥我們信

肌肉呀姐

追到live!

又live 左

俺是耕田的

幾好睇

好耐冇上lihkg，為左三哥你，我點都要上黎正評加留名

點解又睇小個師奶

開打

嗚呀三哥

咁都拖到落馬師父到

live咗
加速呀三哥

文呢
我要文呀！！！

三哥既故真係好正

屌又Live

笑到爆線
d腸呀腎呀跌晒出黎有排你執

留名啊

就嚟1001

好正呀！！！！！！！！！！！！！！

好想瘋狂正皮

評已正

未有故

1001

仆街live

好在爆post前可以再live多次

三哥新年前會唔會完到個故事？

仲未爆post ?

阿姐加甜

轟

故呢 三哥

三哥 我要文呀

請移玉步到post 2!

推爆佢先

1001！！！

Post 2 係邊

_ 。。_

[真人真事]新年流流, 屋企因為金莎掀起爭奪戰(2)